%% ------------------------------------------------------------------------- %%
\chapter{Comparação de desempenho}
\label{cap:comparacao_desempenho}


Apesar de intuitivamente operar com subconjuntos mínimos ser mais eficiente computacionalmente do que com conjuntos maximais, a prática parece mostrar que em diversos casos essa afirmação não é válida.

A proposta deste projeto é levantar evidências empíricas sobre as relações entre os algoritmos sobre bases de crenças expostos acima. Pretende-se comparar os diferentes operadores, com diversos algoritmos para cada um, em uma massa de cenários significativa. 

Será criado um arcabouço para a implementação de diferentes operações sobre bases de crenças com um elevado grau de reaproveitamento, de forma a viabilizar a comparação das construções em um ambiente homogêneo. O arcabouço deverá prover os conceitos das construções, estruturas de dados para o armazenamento de fórmulas e operadores lógicos. Essa divisão irá permitir que os algoritmos se tornem independentes do contexto, permitindo o intercâmbio de lógicas e representações, além da composição de algoritmos para a criação dos operadores, como o uso de diferentes funções de incisão e seleção, ou diferentes implementações dos operadores kernel e conjunto resíduo.

O arcabouço deverá vir acompanhado de uma gerador de cenários para testes, capaz de gerar grande massa de casos de acordo com determinados parâmetros. Os parâmetros deverão ser, dentre outros, o número e tamanho das fórmulas, mas outros critérios poderão ser levantados ao longo das análises, na busca de relações estatisticamente relevantes.

Será vital a medição dos recursos consumidos por estes algoritmos, será foco da análise de performance o número de chamadas ao operador lógico, e o tempo de cada consulta ao operador.